［不服來辯］一隊band咩料聽個bass+drum一目了然

先講bass
作為groove嘅泉源
睇佢點食riff之餘拍鼓個time signature
再fit落個chord墊起成件事
要後勤角度lead到首歌
絕對考功力

再講drum
作為拍子基礎
睇佢點4/4 6/8加fill in set好個底
再加detail俾人嗒落回甘
區別分programmed dummy drum
功架唔少得

Flea + chad smith

< steve gadd+marcus miller

樓豬一睇就係毒𨶙彈bass

我triangle架 唔識咪扮野

咪又係冇女

如果你見過我對每一下個力度角度陰勁控制得幾好
你一定唔敢串我

巧京京

royal blood

打j外 三角鈴都有一手

Lin plz

用 JJ 打三角鈴又得唔得..

小妹同意

你咁幼就得

偽娘死開啦

bass果part可唔可以講得具體少少

你聽多d就明
Guitar bass呢類又harmonic又rhythmic嘅樂器
好多時係睇點平衡兩方面作用
Guitar懶嘅一個pattern掃幾個chord
Bass懶嘅彈root 3rd fifth食重拍

Bass通常算係配角少少 無main riff咁出
但要harmonically帶到個chord tone texture出黎
又要撞riff/走空間 增強個groove

Ching sick ball

秒